[年經] DSE數學(及M1)溫書心得

見就黎放榜，想分享下小弟當年考DSE同M1既心得，而且知道都多中學生上LIHKG，所以略盡綿力，希望可以幫到黎緊2018年DSE既考生，而呢d問題都係d補習學生問得最多既。
(利申 2014年Core同M1 都5**)

首先，拎到*既考生唔多唔少點都有d所謂數感，就係好易理解數學跟住好易就照住做到。如果你知自己係缺乏呢樣野既話，可以考慮唔aim咁高，最多駁個5返黎，寧願你分多d時間溫其他科，始終入大學先係最終目標，入到大學冇人理你有冇*。

操卷一定係最重要架喇，但係想穩拿5~5**既最好有幾多操幾多，唔好嫌卷舊，因為反而好舊既卷先令人覺得有新鮮感，d題形比較另類，而且DSE的確翻炒過一d好舊年份既會考題目，你唔做就走寶。
至於操法，我建議要by topic同by year都做一次，建議第一次操果陣by topic，因為不斷做同一類topic既題目你自己會發現一d共通點同埋小技巧(而呢個就係by topic既目的同好處)，然後會愈做愈好，對呢個topic更加熟悉。當你做哂by topic可以比自己休息下，ready好先再做by year (主要係想你唔好仲記得個answer就去做)。而by year既目的就係學識點樣好好分配時間去做，同埋等自己可以訓練到一次過做唔同topic果陣都keep到頭腦清晰。

另外，對答案都係好重要既一步。好多人操完卷，跟住就對答案，我係講佢地只係對個answer，而忽略左去睇marking上面既solution。其實個solution先係重點，第一佢方法好快，如果佢比你快而簡既你要學左佢。第二，marking係同你講哂佢d分比係邊個位，你學marking咁做卷，你就會知道其實你有好多steps係唔洗寫，因為佢個分位唔係比係你果d多餘 / marking上唔存在既step度，反而如果你呢d多餘既step係寫錯野，仲會有機會比人倒扣分，所以你要做到既就係盡量只係答會有分既step上去，呢樣野同時仲可以加快你做卷時間。

時間方面，一定要計時做，唔計咩都係假。因為你係屋企做，係可以做到好快好準呀，但係到考試果陣好多人自然變緊張大師，每題做完都不斷確認先做落去，唔會好似平時練習咁果斷，所以速度係最重要。入正題，記住就算係by topic都要計時，當你唔識預時間，以135分鐘做105分既卷黎計，每一分平均約係77秒，(mc的話每1題100秒) 你count返個分黎set個時限，當然你覺得自己進步左之後就要縮短返個時限。由於會考卷同DSE有唔同，但因為會考係比DSE明顯易，所以卷1既話，最好2小時內做哂全卷題目，乙部佢叫你5揀4你都要做哂5題，2小時內。會考MC既話，最好可以60~75分鐘內做哂。

幾時操呀? 呢個好難準確答你，因為你唔係淨係應考數學呢一科。我當時係上學期操好哂by topic，然後study leave操by year。都係果句，中間個間隔長度要足夠令你唔記得個答案就OK，但第2次唔可以離考果日太遠。最後，有一點好重要，好多人都會總有一d題形/ 概念/ topic 特別弱，係搞極都搞唔掂果隻，呢個時候唔可以駁佢唔出，我建議臨考前多時間做多幾次，要做到識"背"，因為你唔係完全明白，冇辦法之下只好背左去點做。

m1其實係好易既1科，比core仲易，因為M1其實好少野，所以做好少野已經足夠，但係要不斷咁做。
m1 by topic與否咁操我覺得冇所謂，因為m1本身topic唔多，我自己係一做就by year。m1同學要操AS既math and stat，要留意有d題目係out c既，例如asymptote 同 implicit differentiation。M1想拎5**只需要做一樣野，就係操。不斷咁操。
因為M1卷係好悶架，佢D題形又M&S到而家都冇變(係2014年大變左一下)。基本上既操法同上面一樣，只係有以下多小小野要留意返。
因為m1題目係好多字，有小小好似做reading咁既feel，所以你要好小心同記住佢d字眼，要做到就係一見到果隻重點字眼，就知佢問緊咩，知道幾時係問d 1次，定係d 2次，定係就咁計。就算係stat果part既題目都係咁。
除左要記住個字眼之外，d同in既快同準係最重要。要不斷狂操d同in，d要做到快同準，要用眼望到已經知點d，in既話要一望題目就知要sub邊舊數，當然都要快同準。只要做到呢2樣野，你係long question方面只係剩返題目理解，你只要好似岩岩講咁留意返d字眼就足夠。份份卷都係咁，操多幾次就明哂。

巴打點睇2017份m1
自己有做過M&S都覺得呢年大部份都係翻炒
但無翻炒果d都偏難

同問

2017份卷算易，我有個學生係retaker，retake果年先跟我修m1
考完都同我講ok易
但m1卷大致上黎講7成就5 8成就5* 9成就5** 條線都幾穩 唔洗擔心

上年81分(買左黎睇)(Very Good,Good 果d 都錯 )
做落去都感覺難過16
不過14果年我都覺好難
anyway thanks 巴打

我覺得難過16年好多

81分咩grade 80分 5左

黎緊自修18年m1 樓主推介邊本出版社既教科書

5

如果係咁 呢年應該幾易

我覺得個概念上本本都差唔多 得完佢明左佢就得 反而係睇佢啲練習有冇用重要啲 因為m1需要大量操練
但其實都係差唔多

連續5年5**路過

唔該曬

你建唔建議做下d難既probability？睇左咁多年，淨係得2014年玩波嗰條係難。如果aim5既 洗唔洗浪費好多時間落去？ 我覺得溫probi唔係幾抵屌，因為如果一開始就諗錯方向就1分都冇 仲要唔知自己錯。

巴打有讀m1?如果無其實都好難會再問得深 因為好易out-c
不過如果底好可以做下MS既pp(方向有d分別）但probi好其中可以做下咁

冇讀。一方面我驚佢又出2014年玩波嗰條 ，另一方面我覺得溫probi好唔抵

咪唔好溫囉
反正prob佔分有限，其他啱晒都肯定有5

其實你aim乜aim乜真係重要咩
你會唔會真係唔用時間温？
除非你係臨考前幾日先開始温
冇可能唔夠時間 prob你可以就咁諗唔寫都得 唔會用你幾多時間
最煩係asgs姐

Core有冇練習推介
Aim 5星星

乜都做
PAST PAPER
同埋坊間啲練習 做下無壞
可以見多啲唔同題形
有可能出題模式同EAA既好唔同
但見多啲都好

Thanks